巴基斯坦大砍中資鐵路預算 沙國加入中巴經濟走廊 注資百億美元

一帶一路又一個壞消息：巴基斯坦大砍中資鐵路預算！

美美媒今天報導，巴基斯坦鐵道部宣布，因擔憂債務，巴國最大的中資鐵路計畫「絲綢之路」將面臨20億美元（約新台幣616億元）預算縮減。這項鐵路計畫是中國「一帶一路」的一環。

美國之音（VOA）中文網報導，巴基斯坦鐵道部長謝赫拉希德1日在拉合爾市（Lahore）說，巴基斯坦是個貧窮的國家，承受不起貸款帶來的巨大負擔。

上述鐵路計畫是修復從喀拉蚩（Karachi）到白夏瓦（Peshawar）的老舊1872公里ML-1鐵道，最初預計82億美元，但出於對成本的擔憂而延期。

報導指出，巴基斯坦總理伊姆蘭汗（Imran Ahmed Khan Niazi）領導的新政府對中國政府投資數十億美元的鐵路計畫很小心。新政府迫使中國政府重新修改協議，以減少對債務的依賴或允許其他國家共同投資營運。

泰國、寮國、斯里蘭卡和馬爾地夫都抱怨中國的借貸條款，有人稱為債務陷阱。馬來西亞新首相馬哈地（Mahathir bin Mohamad）8月取消了200億美元的鐵路計畫。

如今巴基斯坦也對前幾屆政府執政時期與中國達成的基礎建設協議表示擔憂。

中國國家主席習近平推動一帶一路，經由大規模基礎建設投資，來增加國際貿易和親善。投資銀行摩根士丹利（Morgan Stanley）估計，一帶一路計畫到2027年將耗資1.3兆美元。

沙國加入中巴經濟走廊 注資百億美元

工商時報【李書良╱綜合報導】

中國政府近年與巴基斯坦合作，在其境內推動「中巴經濟走廊」（CPEC）建設。巴基斯坦官員日前表示，巴國政府已經邀請沙烏地阿拉伯投資正在巴基斯坦建造的「中巴經濟走廊」，沙國將投資數百億美元建設港口城市。

另據美國之音報導，巴基斯坦鐵道部長拉希德1日表示，因擔心本國債務水平，已將卡拉奇至白沙瓦幹線的中國「一帶一路」工程的貸款規模削減20億美元，該工程是中國在巴基斯坦的最大型投資項目。拉希德指出，因此，中國提供的貸款規模由82億美元減少到62億美元。

「中巴經濟走廊」為中國與巴基斯坦合作、用以對接中國「一帶一路」跨國戰略的一項計畫，全長3千公里，北接「絲綢之路經濟帶」，南接「21世紀海上絲綢之路」，連接中國西部新疆地區與阿拉伯海，是一條包括公路、鐵路、油氣和光纜在內的貿易走廊，中國預計將為此投資460億美元。

環球網報導，巴基斯坦新聞部長喬德里（Fawad Chaudhry）表示，沙烏地阿拉伯是第一個受邀加入CPEC計畫的國家。他透露，包括財政和能源部長在內的沙烏地阿拉伯代表團，將於10月第一個星期訪問巴基斯坦。

巴國政壇人士透露，已與沙烏地阿拉伯達成100億美元的協定。沙國將把位於巴基斯坦俾路支省西南部的一個重要港口加達爾港，變成一個石油城市。

又贏